美國網紅夫婦被懷疑「賺飽」後棄養支那自閉症養子

網紅夫婦遭疑「賺飽」後棄養自閉症養子 網轟：當成養寵物

美國一對網紅夫婦遭疑利用完領養的自閉症男童後拋棄，引起網友抨擊。（圖片擷取自Myka Stauffer的IG）
2020-05-31 23:44:00
〔即時新聞／綜合報導〕美國網紅夫婦米卡（Myka Stauffer）、詹姆士（James Stauffer）靠著發佈與領養的自閉症男童Huxley的互動，吸引了許多粉絲也賺了不少收入，近幾個月不少網友發現，米卡的社交平台及頻道已經很久沒有Huxley的身影而感到疑惑，夫妻倆近日發佈影片解釋事情來龍去脈後，引起許多網友抨擊「Huxley就像是一隻寵物」。

綜合外媒報導，夫妻倆共同養育包括Huxley一共五名子女，米卡經常在YouTuBe頻道分享親子生活、家事技巧等等內容，擁有71萬人訂閱，兩人也靠著與三年前遠赴中國收養患有自閉症的中國裔男童Huxley的故事以及互動吸引不少廣告商合作，不過夫妻倆27日卻發佈影片透露兩人已將Huxley送到另一個更合適的家庭。

影片中夫妻倆聲稱，他們「真的很愛他」，但這是對孩子來說最好的決定，自從Huxley回到家後，「有許多我們沒有意識到的特殊需求」，在經過許多醫學專家多次的評估之下，才會做出這個決定。

米卡坦言，有99%的幕後故事是隱藏在影片背後，而一直沒有說出Huxley的近況是為了給Huxley適應新環境的時間並保護隱私，「目前孩子的狀況良好，新媽媽接受了醫學專業培訓，因此非常合適」。

不料該支影片卻引起許多網友的撻伐，有網友表示「我為可憐的Huxley感到痛心，他們把這個可憐的小男孩從中國帶到了異地，讓他重新開始新生活後，卻在遇到困難時放棄，就像寵物一樣」、「他為夫妻倆賺了一堆錢，但是孩子得到了什麼？被重新領養，就好像是一隻寵物」、「Huxley從來沒有發言權」。

夫妻倆27日發佈影片，含淚透露兩人已將Huxley送到另一個更合適的家庭。（圖片擷取自YouTuBe頻道Myka Stauffer）

支那狗不適合人類領養

冇人道毀滅咁好

支血饅頭

咁有趣？

ho ball

yellow lives matter??

講真自閉症小朋友真係要用多幾倍精力教
就算親子仔有時都會發癲

有得喺美國成長生活仲想點
咁不滿咪扔返支那

都正常啦
撇除支唔支那
你本身都四件
點湊？

問題係你用個自閉仔搵左既錢
有冇用番部分落佢度先

仲有邊個會接收個自閉仔？

左膠：好嬲好嬲

爽

做得好